絕對係中國歷史上最屈辱的一段歷史！

靖康之禍！

呢段我覺得應該係歷史入面最恥辱既一次！
所有后宮比人捉哂去做雞，又比人無限姦
皇帝老婆又比士兵淫辱，兩位皇帝比人撚狗咁撚
比人射尿，又企上加熱既鐵板上「表演」比金國皇帝睇，
徽宗寫詩叻，就借d意叫佢係咁作，再賣去南宋侮辱國民
成個國家慘撚到爆，睇親呢段都慘不忍睹

仲有無歷史慘得過靖康之禍？

只係皇漢既恥辱

文革

無靖康咁侮辱同折墮

文革係全民受罪

「所有后宮比人捉哂去做雞，又比人無限姦
皇帝老婆又比士兵淫辱」
真？

五胡亂華？

屈辱喎，最多係慘！
但未去到成個民族自信低落。
靖康直情係將成個宋朝政府徹底羞辱！
首都男女皆為金人所奴役

堅！歷史有記載過！

同今日支那有乜分別？

1949

內鬥都還好，比外人打到仆街先屈辱

八國聯軍算唔算？
狗咬狗，漢人比人當狗咁撚

睇睇

可以一比！漢人幾乎被滅族

靖康係成個政府比人拐左上去
如果八國聯軍捉埋光緒慈禧加後宮去外國，
咁就可以一比喇

係，所以唔明點解之後冇漢人對金人/滿人報仇，反而日日針對美日 ，西藏同新疆，明明呢d 冇咩深仇大恨

金人而家都比我地同化哂
過幾十年應該混到變埋漢族，到時就真系無聲無色滅左族

咁點解中國身份證仲有人mark 住滿族身份，又有優待 電視仲拍埋咁多歌頌滿清既節目似係金人/滿族keep 住欺壓漢人

人地都已經滅國了，反而美日仲係到。
而且戈D已經幾百年前既事，放住依家既對手唔理，走去計較幾百年前既野是咪傻。

侵侵之禍

瀕危物種係要保護下，為共產黨留下一個民族多樣性既美名

滅左國反而不停歌頌對方滅自己國係咩玩法起碼都要取消優待，禁止再拍歌頌滿清/蒙古族既作品啦

兩腳羊

因為有領土訴求，先炒下民族主義。

97後既香港都差唔多啦

只係睇唔過眼，日日歌頌滅自己國既外族政權，祖先有靈睇到都激到嘔血啦，抵中共搞成咁仲要俾侵侵禁住來打

大饑荒？

《呻吟語》載：「被掠者日以淚洗面，虜酋皆擁婦女，恣酒肉，弄管弦，喜樂無極。」

洗衣院-
支那女人都係雞

五胡十六國先最慘
血緣大混合

兩宋歷史睇親都起哂雞皮

所以岳飛真係幫宋朝出左氣

有冇多d

靖康之禍係中國最大屈辱
係因為當時皇帝呢個全國最高統治者，同成個政府，都俾人當係狗咁撚
即係等於落全個國家面
玩到咁大，係中國歷史上都真係未試過
（夫差勾踐食屎個d因為未有統一一個國家概念就唔算啦）
但因為靖康之禍係外來勢力，所以係屈辱
令國人除咗會羞恥之外，都會好嬲想打柒呢個外來勢力

而文革就係中國最大恥辱
係因為全個國家上下竟然陷入批鬥，武鬥既瘋狂之中
當時大量重要統治者，劉少奇，鄧小平，到後來周恩來，一係死，一係下台，一係被人批鬥
政府近乎癱瘓，全國混亂
甚至自己親人朋友都要批鬥
將全國最黑暗一面挖出黎，亦係中國歷史上首次去到呢個地步
甚至將所有華夏文明流落黎既優良品德都消滅
但因為屬於內鬥，所以係恥辱
令中國人覺得，生為呢個國家既人真係好羞恥，會好嬲點解發生咁既事，但又唔知可以打柒邊個好

文革，大躍進 攪到連屎都無得食。
命都無仲只係"慘"......

其實皇室被攻陷
d宮婢名媛比勝利者淫辱好正常
只不過史書唔多記載, 電視劇唔會拍

舊時古代多唔多令女

就係你呢d on9 搞到連登咁惡質

金國姐係依家嘅咩人種？

依個係中共既手法黎
證明滿狗金狗一家親，大家都係中華民族既子女
有咁鬼多朝代唔拍，偏偏走去拍清代
聽到D咩格格、亞哥就打冷震

文革好撚恐怖, d人去到六親不認, 道德淪喪既地步, 稱為最屈辱歷史不為過

全國上下嘅知識分子 史無前例咁屈辱

做老師嘅畀學生批鬥
做老豆老母嘅仔批鬥
科學家畀農民批鬥
文人畀唔識字嘅人批鬥
韓戰畀人推去死但又大命嘅畀人批鬥
喺外國諗住返祖國建設但畀人話間諜畀人批鬥

有少少同理心咁睇呢段歷史都發癲

同晉朝埋垃圾皇帝比呢

如果可以親眼睇到依啲歷史, 真係會崩潰
一班文人比人批到打到身體殘障好想喊

雜種之前仲走去拜成吉思汗添

大家都是中國人，不用分那麼細

大家都是中華民族

岳飛同你打生打死咁攻上去,
點知又係俾個皇帝stop左,
俾借D依殺埋,
其實真係抵死

中共邊會死錯人丫，佢夾硬話滿族係自己人，咪名正言順食左黑龍江囉，比少少著數同拍下飛機片就搞掂一個民族同成個東北喇！

新疆西藏蒙古果d人唔受依套，所以咪嚴打囉，親共就被同化跟住滅族、反共就直接滅族！

因為互相之間同撚化咗

同埋搞民族分化始終對成個國家黎講係一件壞事，其實係呢個問題上你認又好唔認又好，多民族國家黎講，依家既中國處理得比其他國家好好多。其他既稍微好啲既叫美國，唔好既就似中東之類嗰啲，唔同民族打餐死，最後衰既係全部人，冇一個民族可以攞到著數。除非你真係可以真正咁滅撚哂嗰民族，如果唔係，同化係目前最好既解決方法。

尤其是中國各個民族之間外貌相似程度高，同化更加容易。

同埋依家由於一個國家之內互相之間交流變多，文化既區分地域文化既分別多過民族文化好多。例如香港人同北京人文化相差遠，反而漢人同滿人相差就唔一定遠。

如果仲搞民族分化會得不償失。

好可能你身邊某個滿人唔講你都唔知佢滿人黎。如果搞分化，殺哂異族，咁呢啲殺定唔殺好？殺就天下大亂，唔殺哂就埋藏禍根。

大局黎睇係咁。

香港一定係97回歸

正確黎講應該係中國自己設定既定位係繼承滿清帝國。

所以東北西藏新疆蒙古台灣都係佢固有領地，否則自古以來都唔係漢人政權既，所以同化滿族有迫切需要。

因為得一族得天下，對其他少數民族唔洗咁好！

kmt都係仆街嚟，打和啦

講真民國以嚟對支那最好嘅真係美國同英國

端王輕佻

宋國歷史屈使中國？？

共產黨建國

兄弟打架啫
唔算屈辱

仲要依家D北佬騎住我地南方人

中國人係愚昧，美國雖則行霸權主義，但觀乎歷史，上面都好多人講啦，蒙古金人點對付漢人，五胡亂華中漢人受咩對待，相比下睇美國點
中國改革啲核心人物都係留美學生，當時美國部署嘅清華大學培育左之後幾多人才，近年啲技術又係美國到黎，美國都畀左機會大陸做世界工廠，當然，美國每一步都係隨本土利益走，但至少，係雙赢，係中國人先咁多憤青憤老一味覺得美國只有敵對，而唔會用個垃圾腦諗下中美關係蘊含咩意義
世界局勢永遠都係霸權同戰爭之間游走，當霸權趨向瓦解時就會有更多戰爭出現，當戰爭走到最後又會出現另一個霸權，既然霸權係必然，咁當中更大嘅著眼點唔係應該係國與國之間可以點，而唔係單純嘅博弈，點解咁鐘意一味踩美國，唔通中國文化諗嘢就咁表面，雖則美國都好多鄉下佬

你呢個講法前提係多民族等於多紛爭會分化
邊個話多民族就會分化
仲要講得兩極, 一係同化, 唔同化就要搞分化

受害既人數分分鐘係你講個乜春之禍嘅100萬倍

生番

都唔知當時個皇帝驚咩,成日去求和,宋國打未必輸
狂係到比錢人養肥班敵國.個死人皇帝未讀過歴史唔識秦滅原因[六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦。賂秦而力虧，破滅之道也]
個皇帝只識重用奸官阻住真識做野既人,自己衰唔緊要,唔好累人呀
尼段歷史最睇到眼火爆位係宋國係有人才同資金打贏仗但因統治者同政府奸官令到慘輸

夠宋太祖比條契弟殺屈辱
條撚樣搞到成個燕雲計劃前功盡廢
燭影斧聲先係最屈辱既一段歷史

張達明後宮佳麗三千.jpg

靖康恥 盧覓雪 臣子恨 何時滅

五胡亂華

鄰國歴史 WFC

真係唔怪得人
當時嘅國民黨仲腐敗過而家個共產黨

本來攞返燕雲六州咪算囉
佢自己on9迫人還埋個十州
唔通人地幫你滅遼免費架

唔屈辱
班友日日係南京紙醉金迷

幾多連登仔想做金人 隨手就有西屌

北宋末年根本就唔弱
個頭差唔多滅埋西夏
後來又聯金滅遼
都唔明點解對金會輸得咁on9

滿清滅明 全民剃頭 呢個屈辱過靖康喇

主和不定累事
新君經驗不足

嘉定三屠

帝姬被自己人捉去金營比女真狗強姦

宋廷唔介意比錢既
同埋真係有比

燕雲十六州已成泡形，宋失去關阻。

唔議和就年年戰爭。河北地區殘破兼成為金國糧倉，戰爭的軍費又大。

另外就係西軍長期內調，西境邊防必弱。

加上，金國係當年東亞最強悍的軍事力量之事實

議和係一定，但一定要以強示弱，以戰逼和，而非一面倒求和。

講到底都係欽宗廢

宋國就宋國啦 中咩撚野國

我都覺得5胡亂華屈辱D
區區皇帝加皇宮1萬幾千人

司馬家滅族, 狗咬狗都唔知死幾多
當中幾多有識之仕
同后宮班女人已經冇得比
再俾外族入侵殺埋死剩種
已經死足8,9成人
仲有咩兩腳羊
實況一定更淒慘

D農夫佔大半國家人口
可能靖康係咩都未知,
隨時身邊既李兄朱兄劉兄變下任皇帝
D仔女變成龍脈下代
咁D龍血值幾錢

最記得有班搞基建鐵路的留學撚
內戰完，返到去諗住建設國家，大部分比人批鬥到一係死一係痴線一係殘廢 天滅支那

所以蒙古佬好唔妥騎劫蒙古帝國歷史的中國

所謂中原政權
原來全宮都比人姦 比人殺
但都仲可以制止個岳飛

文革表示不服當時成個中國道德敗壞人心惶惶無人知自己會比紅衛兵搵上門，仲有好多子女學生推老豆老母老師出去批鬥，整體受害人數數以千萬計今日文革依然影響巨大

我都好唔妥，蒙古帝國關我撚事咩

大陸
香港都成日做滿清戲

1949-1979依30年係後生既大陸人心目中應該冇存在過
明明係東亞史上最黑暗既日子

啲皇后女王一定好淫賤好大食
日日用肉棒調教
好快變性奴
變做嘛只為做愛而存在嘅賤女人

細個讀親中史都覺得好亂
漢人打鳩人既歷史就歌功頌德
漢人比人打就係屈辱，係五胡亂華
轉頭又話大家都係中華民族

因為打唔贏呀

大中華膠會話金人蒙人滿人都係中国人，不用分那麼細

個啲後宫我唔知咩樣
但清朝後宫有歷史相片
唔好睇咁多CCTVB 啲後宫劇FF咁多

人地日本已經投降啦，走去計較幾十年前嘅事
戈你老母

靖康恥，猶未雪；
臣子恨，何時滅？

有，老毛

揚州十日

成萬個我就唔信無個正啦

將佢地變做中國人已經係最大報復

而家仲訓喺北京嗰個

中共佔領中國
算不算？

有冇detail

連登仔不願面對

block撚咗你呢啲傻閪廢物就啱晒 屌你老母賤種閪

你都隨時有金人血統，報乜春，自殺？

有無巴打可以對呢條片講兩句
屌滿人唔係害到漢人好撚慘又仆街嫁咩
利申唔係好熟歷史，但係我睇完條片只係覺得廢老係中意個皇族姓有種優越感多過乜鳩野保留文化

至少都取消金人優惠政府，禁止歌頌滿清啦，咁做好唔合理咩

欽宗俾佢老豆擺上台
跟住一堆奸臣又諗住撈油水
有忠臣李綱唔用 走去信埋啲垃圾屎忽鬼 成班都等住投降求和
重要喺李綱有戰功時被奸人眼紅兼老屈 結果俾班垃圾上場統兵 又散兵又偷偷地同金國求和
最好笑係郭京嘅六甲神兵居然有人buy
結果俾人打撚到屎餅咁 最後先俾人圍城滅皇族

系你老母

錯
宋被滅之後嘅係元
現今中國立國不足百年
所以宋靖康嘅事與中國無關

一定係共產黨上台, 搞民族主義舍人祟拜搞到唔拖唔水, 唔好比德國, 連北韓金氏都比唔上。

自己人打自己人算係最出色, 其他國家搞種族滅絕, 滅完最多SAY SORRY, 最少穩固到政權。

中國共產黨淨係識貪, 無撚用

又係到吹民族主義

後宮

自己google洗衣院

明末 簡單說一說

明得國最正的年代
漢人最後的輝煌
仲係地球最強的年代
出過無數名人猛將
仲有改革家張居正挽天傾
出了不少明君
但奈何末年
東林黨狗賊當道
站在道德高地無所作為魚肉百姓
貪污 欺壓武將
暗殺想改革的皇帝(明末不少皇帝死因極可疑)

最後明末仲要經歷小冰河時期
年年糧食失收
救災銀還是要被文官狗貪污
無數邊地平民造反
軍隊無錢
被東林狗等文人貪墨

在此情況下萬歷三大征還是能夠屌打日本所謂戰國精英

只佔台灣彈丸之地的鄭成功還能屌打西方往東的入侵
什麼海上馬車夫通通都要死

然後還要被清狗入關
清狗本是垃圾
奈何和文官勾結極重的晉商等大漢奸販賣各種資源武器而壯大

相反明末面對小冰河時期
還要面對平民起義
軍隊被欺壓
無地位 無尊嚴
生活也困難
也是令部份軍隊當漢奸的原因

最後義軍攻陷北京
祟禎皇帝自殺
本來這也只是漢人間的內亂
但大漢奸吳三桂玩脫
放清兵以為祟禎報仇為由進山海關

於是神洲陸沉
義軍GG

才發現外族狗想入主中原
而且害到明朝一手好牌玩到死的東林狗等等文官大多轉頭便貪心怕死當了漢奸
可恨之極

相反本來反明的義軍有義氣得多
看到異族入侵果斷和南明合作抗擊清狗
然而漢奸太多
文官太廢
縱出現了李定國 鄭成功等英傑

各種條件影響下
如 長年糧食失收
官軍地位低
令明末義軍官軍大多營養不良 訓練不足
武器殘破 戰力大為減低

終於滅亡於滿清狗之手
一段悲慘的反抗史下
漢人英傑死盡
滿清屠城之最
每每屠盡一城一地數十萬人
多年死者恐過憶

令敢反抗有血性之漢人精英死絕
愚昧取打文明取代先進

令漢人文明不進反退
故後世我們近代史如此之悲慘
因為文明在倒退
英傑已死光

滿清狗更大修官方史書
精神上也奴役國人

修史書者皆東林黨狗漢奸
故為了美化自己
便一直抹黑前明
抹黑祟禎
抹黑諸多英傑
醜化保皇黨

醜化如修史實說 明末北京城陷皆 是大太監開城門

其實開門打賊的是東林狗賊自身
賣主求榮

相反大太監卻領禁軍戰此最後一刻

嘖嘖

最後剩下大多數活下來的皆是狗漢奸

天下人近死絕

而我們也失去一個活在天生便在地球上強了3千年的國家

明朝能捱過小冰河時期 一直改革的話

現代歷史也不會先由白人彈起

我地全部都係真正既上國天民

所以明末絕對係中國歷史上最屈辱的一段歷史!

唔洗ff啦
當時既審美觀同依家好大分別
以現代既審美觀黎睇，你應該會覺得皇室個宮名叫侏儸紀公園

Yesterday, December 7, 1941—a date which will live in infamy—the United States of America was suddenly and deliberately attacked by naval and air forces of the Empire of Japan.

DLLM 咁認真討論邊個滿清狗負評我?

連登真係好多小學雞同大中華膠，睇完本中學教科書就打哂飛機。宋國皇帝係沙佗人啊，遊牧民族戰爭關你咩事。其實可以睇多少少認真既歷史研究先

我DLLM收啦 改個咁既名講啲一睇都知無讀書既野
祟日狗啦下話 我DLLM 宋都夠膽講係遊牧
小學畢業未呀

大部份係咁

八國聯軍自找的

其實所有朝代個政權打輸仗都係咁. 男既殺女既姦, 古代無戰爭道義, 無戰俘條約.

只不過未輸晒, 退守江東, 可以寫多幾首討吹下國仇家恨, 等人民團結D. 政治宣傳黎.

事實就係, 唔係同化就分化, 一係一個族惡晒, 一係就靠高壓政策.

唔知皇妃定皇后係押番金國途中去廁所個陣畀金兵亂入姦左

總之成個開封好似要湊夠差唔多成萬條女當賠款

沿途畀金兵當玩具

去到金國之後畀人拍賣

不過最慘都應該係明末

留髮不留頭，留頭不留髮

有d 骨氣既人都畀人殺哂

西藏班居民慘過閪
得閒無事就俾人捉去坐監
仲話思想教育
又唔俾人信教
呢d咪同化

說遼金虜語更恥

是但google 都有source, 安史之亂後，河北一帶一直都係遊牧民族移民既聚居地，趙家咩出家根本呃唔到人。

撫心自問, 清既好皇帝比明要多好多

我問下你丫

屋企本身窮，出面塊田本身都瘦，點知畀外人洗劫，屋企人畀人輪大米，你同佢地打過但打唔贏。

慘唔慘？慘呀，但大家都鄧你慘

但自己屋企人口口聲聲為家族，自己人打自己人，有外人嚟打劫，叫個唔同立場嘅兄弟話共同抗敵，點知喺背後捅個兄弟一刀。

最後成個書香世家個個人都冇晒人性只信錢。

慘唔慘？慘呀，但唔會有人鄧你慘
因為好羞家呀

邊個講文革邊個講靖康，自己諗啦

我DLLM
係個到出世就唔係漢人皇朝?
食屎啦7頭
睇到就嬲你都on9

個D大支那膠跟本唔明支那歷史一直係北方低文明入侵高文化, 之後再同化. 由秦朝到清, 甚至支共都係咁.

利伸: HKU 讀支那歷史

分分鐘全部生出黎都係俾遊牧民強姦生出黎. 漢人有J做晒奴隸, 一係殺晒, 邊有漢人種.

係呀係呀你好威
你好高等呀
你高等過晒你祖先
而家啲港大中史生真係好撚低質
平時係咪食開洋腸

我屌你老未講得出呢句100%唔撚係港大讀中史
如果唔係港大有你都真係好撚可悲

學術討論無話高低質, 只係講論據同分析,

但民族主義膠就低賤既. 呢到係學術台, 唔係愛支台.

你呢個100%都幾on9.

事實就係事實, 可悲定可喜唔係由閣下鳩up.

DLLM 同啲無腦講野真係精都晒
你咪慢慢圍圍威囉

DLLM 臭雞
講野都唔撚經大腦
睇下自己講咩啦
仲話HKU
笑大人個口
一方面話學術
下句馬上話唔係愛支台
連古代人都一定要搵到野黎批判先係真學術咩?:
死臭雞

仲話先人全部比人姦

因為岳飛想將徽宗、欽宗二帝送上皇位。對皇位有興趣+兵權=政變

回歸

其實呢，做咩要討論宋皇朝係咪漢人
樓主都講明係“中國歷史”上最羞辱囉
應該冇人會唔認同宋朝係中史既一部分架可，呀hku生

先咩人
要幾on9先會信自己係純種漢人

黃曉明套精忠岳飛有拍到
當然係改篇咗
拍到韋賢妃係偉人咁
當時有個自稱係宋徽宗個女柔福帝姬返到去南宋
點知韋賢妃一返到去就話條女係假貨
真嘅柔福帝姬已經五國城死撚咗
但當時宋高宗驗收柔福帝姬時
柔福帝姬可以輕易就過到啲老宦官老宮女嘅查問
及後有陰毛論話柔福帝姬同韋賢妃喺金國其實係共事一夫
有人驚醜事被揚故殺人滅口
宋高宗當然親老母，多過同父異母嘅妹啦

睇返歷史
成個北宋東京城嘅女人都變咗金人肉便器
趙宋死剩宋高宗、孟太后(宋哲宗廢后，當時被貶)、宋仁宗女慶壽公主同哲宗女吳國長公主冇事
反而趙匡胤後代就避得到

呢個真
就算漢人打外族
我相信都會姦淫擄掠

咁首先要定義左中國係咩先

文革？

靖兒、康兒，勿忘國恥!!

1912後先有中國這個概念

支那人本性如此

成日話宋亡之後無中國 明亡之後無華夏

我就話唐亡之後無中國無華夏

戰敗被俘都叫無可避免，大耀進，文革呢d真係大清洗

依家同化緊藏族

唔識中史，係咪孫中山推翻滿政府之後先至叫中國？

同一個國家入面有唔同民族，一係就國家分裂，一係就民族清洗

唔識中史，係咪孫中山推翻滿清政府之後先至叫中國？

其實支那呢倨垃圾民族幾千年都係原地踏步

乜野戰俘人權,契約精神,戰爭道義等等都係大英祖國係之後戰爭教化班支那人

唔好話咩朝代啦，近近地日本仔打中國個陣咪一樣女姦男殺，人性本來就係咁，打仗強姦又冇後果，比著你都會啦

是咁的，跟據日本紀錄

當時北宋聯金滅遼，遼天祚帝逃入夾山，但宋朝廷計計數，唔想俾歲幣俾金國

於是密旨天祚帝，反過來「聯遼抗金」，但遼軍被金軍擊敗，密旨被金人發現，於是出兵討宋

北宋自己柒爆，所以中國史書都避開唔講依件事

咁宜家係漢族清洗滿清定滿清清洗漢族呀 日日播埋外族皇朝洗漢人腦，又優待滿清族，又強逼漢人講滿清發明既普通話

故事下半部，就金兵攻打開封，徽宗討和

原本金兵搶左大量戰利品都夠皮，下次慢慢再來

點知出現左「抗金英雄」李綱截擊退卻的金兵

於是金兵馬上回師再打開封

因為北宋第二次言而無信，今次金人就搶光燒光至走

其實同現在中共差唔多，中國人性格係咁

郭藥師識帶路攻宋都係北宋自己比情報人啦

話說回來，活在遼國的中國北方人，非常討厭北宋士兵，覺得遼國統治幾好

燕雲16州的人不想回歸祖國，中國歷史書唔會講

Source?

真唔真呀

成個post講緊Chinese (中原) 歷史, 其實個中國跟本唔係個個支那人民共和國. 個"中國".

不過大支那膠都鐘意乜池都撈埋黎講.

中史一部份就唔可以分人口族種?

#哈哈笑死我

我既一生

其實所謂中國歷史即係中原歷史
只係因為而家中原俾中國統治，所以先叫開中國歷史
而而家普遍上，只要係統治咗中原既，都會納入為中國歷史
同血統並無關係
唐朝一代如果計血統都唔算係漢人政權
所以中史教科書都會將明顯係中原以外既外族政權既元清納入

如果狹義d講，只要尊重，並承傳華夏文化，就會被認可為中原合法政權
因為元，清係中原以外而黎，有自己一套文化
同時用佢自己一套文化強加於中原
所以經常被人質疑佢係咪應該屬於中國歷史中合法政權

同樣道理都可以放係而家中共身上

推翻滿清的是袁世凱

其實討論係咪一件歷史事件屈辱, 真係好off. 咁主觀既支那史觀就咪拎黎講.

對個皇室可能係, 但政經, 民生, 文化評價其實無乜意思. 單純民族/大支那史觀.

打輸仗有邊個時代唔係屈辱? 可能美國將來黎解放支那應該真係喜迎.

我地南粵比你漢豬種族滅絕都未出聲啦

但係大唐有幾多所謂華夏文化呢？唐初官制+軍制都係北朝鮮卑特色，將領同兵源都係以遊牧民族為主，佢地除左漢姓之多根本文化同生活上都唔同所謂既漢人。唐國皇帝對北方民族更加稱為天可汗，佢同元清既差別又真係咁大？

咁又要定義埋咩係華夏文化

其實所謂中原正統真係任D史書佬up. 秦統一計己經唔係.

基本上打贏做統治者, 再修下史書, 己經可以當正統. 政治宣傳同控制比較大.

四人幫劉少奇林彪係度權鬥
搞到紅衛兵曲解左老毛嘅意思
老毛自己又老到溫溫燉燉
失哂控Control 唔翻

但at least 都仲有班五十年前嘅so call廢青係信文化大革命係好嘅

而家都大把共狗話支那好, 支那係咪好好? 咁好做乜美軍來了我帶路?

靖康恥 猶未雪
臣子恨 何時滅

十六國同元朝呢

遼國係二元體制國家 ，有胡漢兩套管治，亦有科舉文官制度，包括有名相張儉

雖然歷代好多宗室內訌政變，但大型民變沒有點紀錄

童貫給徽宗說的，燕雲十六州的老百姓如何思念故國仰望朝廷，其實這樣的話完全是白瞎。

這裏的老百姓，經過一百多年的休養生息及遼的漢化統治，早已和當地人融為一體。他們對「王師」挑起戰爭不是簞食壺漿歡迎，而是憎惡，是對戰火破壞自己家園的仇視。

宋朝殺左張覺，都激起當地漢人怒火，而金兵南下時亦未見燕雲十六州漢人抵抗

當時宋朝政吏已經腐化 金朝卻如日方中
敗是常數之理

可惜金人去得太盡 最後被夾死於蔡州

屌你條廢物仲話讀HKU中史咪撚吹水唔抹嘴啦
我自己中學就選修中史 平時都中意睇書唔係讀死書 世界史都有自己讀下
你講啲野前言不對後語
自打嘴巴
講野無邏輯
一時話人地係遊牧 唔關中國事?
嘩笑死人 原來宋朝係遊牧國家
比人屌完話因為自己講討論講學術
所以屌佢地係因為宋皇係北方出世所以係外族
所以堂堂皇宋係外族
嘩屌你同東林黨一樣自己改歷史呀大歷史學家
又話咩基因 我DLLM有無讀過下對世界上對基因人種學既研究先
又話先人全部比人姦
你就比人姦啦
又話咩一直北方打到南方 唔同人種?
我屌你老未不學無術
南方既發展係秦漢唐宋開始先慢慢由北方人移居去開發
佢地身型會有別係因為地理影響咋不學無術
北方海拔高而冷多吃肉
南方海拔潮濕又熱不利成長所以人咪無咁高大囉柒頭
又話咩一直北打到南都係北羸
你老未 故西漢冠軍侯霍去病19就由北打到更北滅左匈奴帝國
明朝由南打到北趕返走蒙元
其他仲有啲小example 你又點解釋呀
北方人好打唔係因為次次都係落後戰勝文明呀
係因為北方海拔高 啲人高大啲耐苦啲
係刀槍步戰既時候普遍會易啲打羸南方人咋
柒
頭

仲HKU
你條撚樣講啲野一啲尊重都無所以我都唔會尊重你
收皮啦
你間HKU係咪自己開架
不學無術扮晒野
我利你老未申HKU中史

講你呀
[size=3]三日月夜空[/size=3]
柒頭

中原根本冇正統，由商亡開始已經得武統

屌你老母

中學咪就係俾支那史觀教到你呢D ON9學壞晒LO.

大個先明呢D洗腦先觀垃圾先咁憎.

尊重個套大支那史觀真係ON99, 讀壞腦係無得救.

RIP.

再次証明香港個套支那史觀洗腦真係害人不淺.

除左民族史觀, 乜柒都唔識, 論証又唔信.

中華人民共和國建於1949年
中華民國建於1911年
何來中國歴史，“中國“作為政治名詞
你當地理/文化名詞用？

我屌你老未
中學無教我呢啲呀柒頭
我錯你老未
者係全世界都係錯你先係岩
呀偽HKU 笑死人
全部比我屌中晒無野講想轉移視線?
我屌你老未死廢物
我唔會再理你等你係到比人笑啦
當個個都唔識野?

同埋係叫中華民國 中三中史黎

仲要我次次打一大段野有理有據
你唔撚夠人講就話人錯笑死人
你有咩理呀

靖康個年代關依家支那國咩事

一定係日本侵華

其他五胡亂漢呀 靜康呀 文革呀果d

都係中國人同一種族的和諧共處共容嚟

(如果有朝一日大陸吞咗日本或日本吞咗中國, 呢段歷史就變成和諧配種的歷史)

皇帝同皇帝老婆俾人姦有幾屈辱，
香港班高宮俾人姦連登仔開心到不得了添啦

見你認真派膠就覆下你.

其實你只係拎一兩個戰役, 忽視成個大勢話南方/中原好打過北方文化水平較低既民族, 成件事會唔會太武斷?

中原政治穩定間斷時間可以武力對抗北方, 但睇返中原歷史, 每次都唔過百年之數(即係支那史觀所謂既漢唐明盛世). 但大勢就係個左個so called盛世都係北方入侵中原, 成為統者, 之後文化被同化, 再比下一個北方低文明政權盛起, 打敗. 由六國秦到清都無停過.

呢套我就係HKU文學院學返黎既. 你唔happy咪推翻呢套自己拎套大中華支那歷史論黎打飛機lo. 無人阻止閣下.

你打個一次一大段野就叫次次一大段?

講你錯你咪又係SKIP晒.

大支那史觀信仰者係低賤過狗.

其實即使係西亞，歐洲，都係不斷keep 住你講個文明cycle, 好正常，所謂千古一世根本就係神話。

你咪扮啦
我幾時講過一定南羸呀
係你自己柒話一定全北羸次次落後戰勝文明我先拎黎講
仲想轉移視線?
唔好老屈我
我上面全部都係反駁笑9你個自以為既偽HKU咋

嘩我打成千字你幾十一百字就次次黎話人點點點

自己講錯晒比人笑扮睇唔到

你臉皮都幾厚

我係你就唔講野啦

萬世一系得日本因為島國, 地緣關係so called 做到由信史開始keep住個王室, 但政治都係有亂有治.

不過個d大支那史膠死抱住要正統同純種.

柒就收皮啦

諗咁耐諗到少少野都係錯既

咩叫唔過百年之數

兩漢唐宋都兩百幾

明都有好長

春秋仲800年

文革影響之大
真係前無古人有冇來者未知

同埋咩叫都係被下個北方文明統治

漢朝以滅亡 內戰自己打

唐都係

明仲要由南打到北滅返落後既蒙元外族

建立強大既明帝國

你又點解釋呀

明朝就算係西方都係公認當時世界超強國喎

所以咩叫次次次次次?你收收皮廢物

人地認真講又話人大中華

自己亂吹就叫正確 GOOD

我被你屈大中華都會認真研究下西史

以史為鏡

唔似你亂狗吹

你又睇過咩呀?

浹朝以強亡

可唔可以唔好行行都隔一行空行
好難睇

分段先隔一行空行 ok?

漢以強亡

哎我都費撚事講

同你啲on9仔講野好撚攰

咩都唔太識

自己唔知邊到睇返黎

當自己好勁

怕唔夠人講就利申HKU中史

點知錯一堆?野

又落唔到台咪死頂囉

但知唔知自己好撚柒呀

好多人笑你呀

現實都咁ON9??

sorry 巴打
本身想有氣勢啲

我打埋呢段都唔再係呢個post講了sor 巴打
真心攰
條友CLS
浪費我時間
我認真度下波殺狗會賺外快好過

屌你老母出翻去啦低質膠

做咁多衰野，唔洗買？
Search小周后先la

唔夠人打 就要畀錢求安定
安定和平 又有啲小人玩政治
話要北伐 話唔畀錢

班北佬咪一野掃鳩你囉

根本歷史上 北面既遊牧民族
係最好打
中國人心理就係 為左奪權擦鞋 就氹個老闆同人開波
結果畀人sm

同義和團無分別

亦都好似今日中共一樣

有兩個錢 就成日同美國開波
然而 中國既經濟一直係靠長時間和平安定少戰爭而累積
和平一段時間 就有啲擦鞋狗話我國強大了 唔交保護費

但中國一直以來 都係唔夠軍事力量
天文科技 馬 冶金 呢幾項 完全垃圾
即係錢 數字上多過美國 但美國唔夠錢隨時拎你都得

好似中興單野咁
輸乜 咪係科技唔夠囉
然後串完一輪 就畀人教訓
跪地求人地：我賠錢得唔得？

明仲要由南打到北滅返落後既蒙元外族

幾有根據

漢族 不過係北方果啲

金章宗書法

其實金宋 都係中國 只係兩個政權互鬥
而金既生活水準係高過宋

只不過 中史 係要抹黑人地

契丹既都一樣
西方世界既China稱呼 係來自Khitan、Catai或Cathay

唔同意
靖康之禍時冇「中國」依個政權，只有地理含義。
所以靖康恥，只係宋朝嘅恥辱，宋朝同現今中國係兩回事，而且唔連貫。

歷史上有幾多恥辱既事你無提到啊?
咪撚中愛國毒，人類以往人易子而食先最恥辱。

金歸還燕雲部分州郡時已經再人口和財賦搬走，根本係空城

咁都唔明？欺善怕惡係支那種核心價值

直把杭州作汴州

金朝黎到中原漢化速度快, 漢化程度好高, 所以好快被蒙古消滅
查實漢化好吸引當時人, 但有個弊病就係打杖廢

宜家滿族仲好惡咩？仲要日日吹奏真係解釋唔到，可能中共高層有好多係滿清後人掛

徽宗和金太祖簽的御筆詔書中，只提到「燕京並所管州城，原是漢地」，而忽略了雲州、平洲等地，犯了外交大失誤

之後宋朝話「平洲、營州本燕京地。」但金國大臣高慶裔立即制止話：「今所議者只是燕京，平、灤二州別是一路，不屬燕京。」

唔好怪金人俾座空城宋朝，宋朝實際上只用武力收復兩州，其他靠金朝打返黎

宋軍主力打緊方臘，學人打兩邊戰線。收留張覺，又殺張覺，搵鬼同你打仗。

個個都話咩外族入侵
但你地真係漢人咩 分分鐘自己都係口中嘅外族人/混血啦

皇帝老婆都姦品味不凡

所以金人被滅果刻

南宋軍人對金人做返一樣的野

共產黨興起

越南皇朝建於唐朝之後, 所有皇族都係漢人嚟, 包括抗元時期, 陳朝, 陳家來自山東, 即係先秦陳國班人

蒙古滅金平宋, 有漢四軍, 元朝建立係因為宰相耶律楚材係契丹人, 叫忽必烈用漢人皇朝制度
我肯定漢四軍入面實有契丹人, 而係蒙古嚟講人, 契丹人就係漢人即係中國人

所以蒙古打到俄羅斯, 俄羅斯叫中國做契丹, 英文CATHY即係契丹亦係中國

簡單D講, 係外國外族人睇, 早係蒙古發跡年代, 無論宋人, 遼人, 金人, 越人都係中國人

外人只會歸類一班樣貌差唔多, 文化又差唔多嘅人, 叫佢地做中國人

符合人性, 當時一般人都係關心生存問題為先
宋國年年送錢, 遼國皇室漏小小出黎減稅, 已經對平民生存有大幫助
所以一般人當然覺得遼國統治幾好

有個題外話想問下大家
大家覺得文革同中世紀嘅dark age有冇得相題並論呢？Dark age促成宗教改革同文藝復興，若果文革都令中國從新審視傳統價值，會唔會有其他出路呢？

利申: 唔係親中，純粹討論

歷史無如果.

衝出黎柒

都搬空左，何來當地漢人抵抗

罵戰就免了，不如巴打你講下，燕雲十六州人民如何歡迎宋軍？遼國一百年來點對當地漢人凶殘？

北宋當時民變四起，遼國漢人食花生唔好，有學識可考遼國科舉，自己有自己體制

點解要回歸「祖國」，被宋統治？

我只是提出另一個角度睇歷史，北宋求其簽約、反口約天祚帝「聯遼抗金」、斬降將張覺、李綱突襲退卻金兵

唔係下下用中原角度思考

大統一心態 皇漢主義殖根華人
冇咁易拋棄 如果放得開 唔好話香港 各地一早獨立啦

宋真係典型漢人朝代
為錢可以冇風骨

謝謝巴打討論，遼國澶淵之盟後都好少侵宋，同日後金國相似，反而中原的南北宋一直乘機北伐

好似現在的中共，唔夠人打就韜光養晦扮弱，一有機會就侵略南海，厲害了我的國

史學家馮學榮就話中國歷史就是「我可以殺出去，你不能殺進來」

呢套中華大一統嘅史觀，真係害人不淺⋯

一班乞幫土匪名不正言不順當自己貴族後代

現代教育

漢化對於種族尼講係好事定壞?

海陵王係咪俾你食左

經歷左契丹 金 蒙古

全靠有秦檜呢類人建議交保護費
先生存到咁耐

就好似我地講唐帝國咁，佢只係響中原地方用左南漢人既官制，沿用隋朝既用人制度，但宗室核心及傳統同鮮卑人、草原國家既方式無異

對唔同人用唔同方式，所以草原國家先將佢當成拓跋國家，當佢係同類看待。到左安、史建國失敗（錢穆史觀叫安史之亂），唐帝國失去西域、中亞領地及對草原國家既威嚴，先變叫返似個皇漢勢力

邊忽無異
就算去到更前既北魏西魏北周都已經完全唔係咩草原國家
當然你要話有少少草原國家元素＝係草原國家
咁就隨你

睇返中國歷史
漢人係畀統治民族
夾夾埋埋畀人統治超過千年
成功嘅朝代
除咗漢朝
強嘅都係外族政權

至使可以定性漢族為垃圾民族
去到民國又差啲亡國
去到中共可以全民搞亂國家章法
一個不斷退步嘅民族

肥絲之禍

一個獨尊儒毒,害死成個亞洲未來幾千年

漢朝後冇漢族，唐床已高度混血，比元佔領之後更加唔洗講。

中華民族就更加係打飛機發明出黎，從來没有之餘仲要當回苗蒙古西藏少數民族已經唔存在

但咁樣好難解釋點解遼國被歸類為草原國家
佢同樣繼承左中原北部既漢人體制，

唐帝國對於當時草原國家既角度，的確係當佢同類啊，就好似天可汗既稱呼唔係萬邦爭相臣服，只係承認佢為草原國家中最大既代表

係皇漢史觀角度先當佢同漢、宋並論

當然啦，不論漢、唐也好，都曾經響對外文件以「中國」自稱，係萬邦中心之國既意思，彰顯其為東方核心既形象

但上指中國同今日中國既定義絕對不同

最恐怖係成個post冇人屌個后字

又黎呢D草原史觀
如果你係覺得皇漢史觀邏輯個D有問題
咁佢個種簡直係五十步笑百步

直搗黃龍與諸君痛飲時

人都無點歡迎，同埋歡唔歡迎又可以點，你選金錢鼠定祖國？

想愛遼國？無呢個option

估唔到有人會幫金狗

紹興和議二十年後，金狗亮就南下，宋高宗一早放棄曬抵抗，金狗都仲要搞宋

難怪宋人咁憎金狗，金末就有漢人組成的紅襖軍周圍屠殺女真人

邊有人咁睇、判斷歷史架？小宋王巴打你皇漢上腦咩

支那時代。
明知有問題腐敗無倫大家上上下下所有人仲要自我感覺良好。

唔係呀嘛？中國歷史係點關香港人乜撚野史

況且

最精彩點會唔係1950-1970s？

現代都係一樣啦

參考ISIS

咁又無咁誇張
不如的確係有 遼國/金國 統治下的漢人
認為自己是 遼國人/金國人, 不是宋國人

皇帝老婆都被姦

咁平民老婆又點會幸免

好老實講句
其實 入侵者 強姦女人, 都是因為D女人唔肯反抗, 任由入侵者強姦

ISIS 都係周圍入侵, 強姦女人.........而庫爾德女人就去當兵, 抵抗ISIS
如果遇到入侵者, 我認為全國男人, 女人都應該上前線對抗敵人
就算唔夠打, 都係被敵人直接殺死, 唔洗受苦
而且你而前可以殺番一兩個敵人 陪葬

好過直接投降, 任由敵人玩弄

因為中共係蘇聯人

所以高宗真係為蒙古人出左氣

屌班共狗老母咩，班蘇聯l想同真。中國人同化？

咩係外國外族人
照你咁講日本人 朝鮮人都係中國人？

高宗 邊撚度高呀 睇過 睇過

因為間接地幫蒙古人滅左宋朝，點會唔高

真人版戰乙女

條友打個一大段野
好有中學雞既味道

就好似依家左膠化

好事定壞事?

打起杖嚟, 一定唔掂

三面紅旗慘過佢多多聲啦

清狗統治先慘，中國由秦到明都係世界前列既經濟同科技去到清狗統治連日本都可以撚狗咁撚清狗

明明漢族比人滅國，依家啲人反而覺得清朝皇帝好好，康雍乾盛世比人吹到上天，古裝劇勁多清朝戲，仲有金庸呢隻滿州餘孽喺度吹奏清朝踩明朝，歷代朝代都冇一個可以好似清朝咁明明係垃圾但係普遍人對佢既印象同評價好好

發現樓上有個痴線佬

唔係點會咁多野搵佢做題材
靖康恥猶未雪 臣子恨何時滅
個陣中原好多書士武夫諗起呢單野
真係怒髮衝冠
可惜 昏君誤國

蒙古佬南侵都無咁誇
因為佢地鍾意玩大屠殺
屈辱色彩反而無咁濃厚

日本照搬唐制, 長時間用漢字, 直頭將日本島(唔包蝦夷島, 即係北海道)叫做天下
若然阿拉伯商人見到, 九成認為日本係唐朝屬國,
何況點會有人毫無利益輸送敵國, 明明同日本打過杖, 所以日本去唐朝都肯定話自己順從, 講好話, 無敵意, 所以呢個外交結果先合乎常理

就好似今日美國文化征服日本, 背後都係因為戰勝日本, 而日本國策又相當順從, 只係不至於要好似宋金咁, 要叫自己做兒皇帝

查實, 日本一直受渡來人影響, 日本神話顯示拎住中原人過去做天神, 即係後來嘅天皇, 比起秦統一仲早
應該係春秋戰國中原戰亂, 有中原技術嘅人著草過去

照我推斷, 日本神話天皇應該係中原人去到朝鮮經過幾代人, 再去日本, 而渡來人成為大部份日本語語法, 佢地同依家朝鮮半島人係同一祖先, 同最先到日本本土嘅人, 來自台灣島, 嘅島民文化, 血緣融合, 當年九州邪馬台國識得去曹魏, 應該都係中原人做王族建立

日本光榮以前GAME係直接將朝鮮寫做中國文化圈, 當正係中國一部份, 同越南一樣, 當年美國日本有錢, 佢地先係買家, 所以唔需要照顧韓國人同中國人感受

朝鮮係中國屬國個陣, 地位等同皇朝之內分封嘅王爵, 係皇朝一部份, 唔係點解次次日本打朝鮮, 都係中國千里迢迢阻住晒? 一個國家唔可能隨意出兵幫外人打江山

其實真正既金人大部分都比蒙古人殺得一乾二淨
而家既滿族同宋朝時期既女真人關係好細
只係滿族鍾意搵人認祖先
而家既滿族只係東北其他通古族南遷同少部分東北原居民既混合

東晉果時啲漢人都唔支持東晉北伐啦

唔講咁遠

民國時期, 當時廣東半獨立狀態
孫中山要北伐, 廣州商團都反對
結果孫中山開炮打廣州商團

無啦啦點解要北伐?? 自己有自己生活唔好??

講開又講
中共建國之後, 有維族自治區, 藏族自治國, 內蒙自治區
竟然無滿族自治區
真係衰

雖然呢D自治區都係假自治..........

宋朝等於而家嘅歐洲，左膠當道，比人奸比人屠重大愛包容

打漏咗北方
我係指東晉果時啲北方漢人好多都唔支持東晉

北伐係為左長治久安
係大一統思想下 你唔打人 人地一定黎打你
偏安一隅捱唔到幾耐

呢個又唔算, 因為北方胡人對漢人太差, 當漢人係兩腳羊

劉裕北伐打入關中後, 因為劉裕要回去奪權
但當時關中人係想勉留劉裕

無上腦，但睇唔過有d人亂黎

兩宋滅亡係因為想收復失土，妄挑戰端

可以加強自己軍力去防守

就好似1979年, 中共出兵攻打越南
越南軍隊+民兵激烈反抗, 令中共軍隊傷亡慘重, 要退兵

係無咁需要
因為東北漢人佔左絕大多數（當然有好多係滿人改漢姓 漢化左）
滿族只有1000萬左右 仲要分佈得好散
唔似其他族咁密集

其實當初 清朝 應該阻止漢人進入 滿州地區(即現在東北三省)

就算發生辛亥革命, 清朝都可以帶住所有皇室成員, 八旗子弟 退回滿州地區, 繼續做皇帝

其實中國科技無試過前列

歐洲之前
一直都係中東佬阿拉伯佬回教佬最勁

例如鄭和下西洋咁計
鄭和本身都係回教佬
天文係阿拉伯最準 直到基督徒曆法出現

農業靠人多土地肥沃 而唔係科技
中東既冶鐵係世界第一
貴金屬出產都係
China =瓷=國寶
但同一個年代 中東已經玩緊透明玻璃

點解“外族”永遠好打過中原人
因為佢地係先接觸到西面技術既人
秦點解贏到周
因為得到西方技術

馬匹 冶鐵 等於軍事力量
直到鬼佬有船為止

馬既年代 叛亂由北方開始(匈奴 契丹 蒙古)
而海既年代 叛亂就由南方開始(孫中山 太平天國)
呢個轉變正正代表世界由中亞既馬同鐵 變成船同火藥

各位睇建築就睇得出中國科技有幾落後
經濟方面 只係因為中國有天險高原 擋住班阿拉伯人 先守到今多年安定
否則今日我地都唔食豬肉

劉仲敬果套

Ching 係咪忘記左辛亥革命同二戰
最主要其實係二戰個陣 偽滿州時期同日本侵華全面戰爭開始
東北一直都係受害最最嚴重既地區
漢人 滿人都4散啦
二戰後 東北更一度出現人荒
後尾搞左兩次東北大開發
咩闖東北 開發大東北之類
將大量漢人遷入東北三省 先搞返起
所以東北三省反而係以漢人為絕大多數

因此咁樣做 可能而家反而仲少滿人
隨時一獲熟

北地漢人認同遼人我無野講。但認同自己係金人就要講。

咁點解漢世侯要幫忽必烈打江山？
點解金朝由建立到滅亡，漢人不斷造反？
點解紅襖軍要屠宰金人？

以史為鑑係人都識！但唔係用黎鑑比遼人貪心百倍萬倍的金狗，紹興和議攞曬彩啦，廿年渣，就要興師南下搞鳩宋人，都痴撚線

自己唔識治國搞到天怨人怨，比蒙古人打到仆街，班死金狗夠膽死取償於宋，垃撚圾。都未撚見過咁無恥的國家，清朝都有人性過佢，仲識得講永不加賦

闖關東係指滿洲國建立之後，漢人去滿洲發展
二戰後滿洲窮撚到依家，搞條撚

得南方人先係

走難落黎既個個都想殺番上去，到晉末的北府軍都係咁

讀下歷史先，七國之中以韓的工藝技術最精湛，秦人用緊青銅武器

我之前打漏咗北方

我反而覺得秦國係以邊陲吸納中原核心知識後，將飽和既中心勢力取代既例子，印證外來勢力必將取代文化輸出者

我都記錯左闖關東時間
不過開發北大荒就真係中共2戰後搞既
兩次都係有大量漢人遷入東北

宋朝 主要係班文人感性煽情姐
岳飛 根本就係儒家迂腐既代表
仇外自大 接受唔到宋要認金人做大佬
愚忠 遞個頭俾皇帝斬

有書分析過 其實佢覺得宋真係無能
好應該帶兵回朝時 奪權
但佢on9
然而 後世皇帝好希望自己啲人民都咁on9

其實今時今日睇返
宋認賊作父既政治手碗係最高明外交
契丹收皮 金收皮 去到蒙古時期亦都係最後一個收皮既小國
如果以岳飛呢啲勇武派治國
一早比成吉思汗屠殺哂九成人口

宋朝係有意造成金蒙對立 兩面拎著數
高手

姐係全部都係中國人啦
咁啱聽未

日本有本書叫<<如果現在是歷史>>，就係讚兩宋用錢買和平做得好
歲幣最後都會透過貿易收返，仲可以慳返唔少軍費
亦都講兩宋係因為末代君主"發憤圖強", 妄挑戰端而滅亡

宋廷優待士大夫，大部分讀書人都有為國效忠的志向。岳飛敢反，讀書人個個都想殺左佢。

崖山殉國十幾萬軍民...崇禎自殺太監一人

蒙古人對金人的仇恨唔低，唔洗宋朝去造。

因為宋朝玩外交
所以畀中史書抹黑佢係垃圾廢柴
中國人 漢人 接受唔到自己唔係天朝大國既事實

宋其實係好和平既國家
同好多周邊小國 雲南大理 吐蕃等都做到朋友 互相共存
其實好值得欣賞

亦因為靠和平
所以捱到最後
同時蒙古佬係中亞殺撚到癲
中國可以講係逃過一劫

其實用錢買和平, 對於好多人來講, 都係一種屈辱

就好似 中共 準備立23條, 然後香港市民送500億比中共, 令中共唔立23條咁
就好似D 商戶交陀地比黑社會, 換取 黑社會唔搞你

鐵木真個老豆就係被金人扶植既塔塔兒族毒殺

秦國的吸收能力強，而且，秦的公族、封建勢力都不大。

六國人才到左秦國，只要秦王buy，佢地就可以一展所長，事實上，秦的功臣，大多係六國人。

宋徽宗老婆咁撚多
射都人都乾
做決定梗係出事啦

咁你又吹大左
宋高宗趙構殺岳飛個陣
邊估到幾百年後 蒙古人崛起
仲要盡殺北方各個遊牧民族國家

我覺得如果宋朝真係可以直搗黃龍
收覆燕雲十六州以至漠北長城
以中原黃朝既守城能力
蒙古好難長驅直進
無中原既火炮技術
蒙古想崛起征服中西亞以至歐洲都好難

同埋係金國戰敗比蒙古係因為
佢一直比鐵木真玩弄
一直同佢打野戰
比蒙古軍玩殲滅戰
當時金國如果據長城堅守
同埋防守好華北平原
唔貿貿然出去打野戰
缺乏攻城器械既蒙古人只係另一個瓦喇同準葛爾

不過宋朝時既長城的確無明長城咁堅固既
但防守問題都不大

如同當年遼人欺壓金人咁

宋廷幫唔幫，做唔做中間人，金/蒙都會將仇人滅國，唔明點解會講得出宋朝係有意造成金蒙對立。

蒙哥汗本來有強烈的征服意向，地圖上指得上的國家佢都想滅，如果唔係在合州釣魚城收皮搞到蒙古汗國分裂，佢滅完宋就會再西征。

多餘啦
呢種情況根本係遼佢話收就收唔收打柒你都仲得
咁叫好？
係宋遼軍事實力唔對等下咁樣有咩保障可言
重熙增幣佢黎多幾次你仲會唔會話佢好？
你可以打贏佢然後唔駛打俾錢搞掂就真係好喇
但宋軍唔好話打
守都成問題

條片個啊婆滿服都着反 保乜留文化

係皇帝角度睇, 呢D行為值得歌頌
但係民族角度睇, 咁樣係ON9, 留下有用之身, 比起自殺更重要
十幾萬軍民去到台灣島, 或者呂宋島, 學以前對金朝咁, 同元朝議和, 仲可以延續政權

只不過, 呢D又唔可以用民族角度睇, 因為上面話「如果以岳飛呢啲勇武派治國
一早比成吉思汗屠殺哂九成人口」完全係錯

引用維基
蒙哥大汗在位時，阿里不哥駐守於大蒙古國首都哈拉和林，素來反對忽必烈的漢化政策。

1259年8月11日蒙哥去世後，次年農曆三月二十四日（1260年5月5日），忽必烈掌握大量精兵，於中原開平，自立為大汗；四月，其弟阿里不哥在哈拉和林被蒙古本土的貴族庫力台大會推舉為大蒙古國大汗。[1]為了爭大汗之位，雙方遂展開激烈內戰，歷時四年之久。直至1264年8月21日才結束，以阿里不哥失敗告終，但這也為蒙古帝國分裂埋下伏線。

據《元史》記載，阿里不哥力竭投降，忽必烈把他禁錮，赦免他的死罪，只是斬殺了他幕府的許多部屬。1266年逝世，可能是遭忽必烈毒殺。忽必烈在1271年（至元八年）建立元朝。

史實係忽必烈認為漢化好, 重用漢人, 漢人幫佢打天下, 爭到蒙古大汗皇位, 結果就係忽必烈做埋中國皇帝, 所以其他蒙古汗國先唔承認呢樣嘢

亦係有好多ON9仔以為中國人亂寫歷史
但真相係, 滅宋唔單止係蒙古人, 仲係北方漢人征服南方漢人, 當年漢人將軍, 滅宋功臣仲可以係元被封汝南王

正如有連登仔話, 當地居民唔會因為所謂收復故土, 就鍾意係自己家園打杖
其實個班北宋皇室被人拉去賣做奴隸好平常, 有戰爭仲有會呢D事發生, 只係平時戰亂係平民被軍隊拉去做奴隸

而家咪變左中共lor

用樓上既理解

大家做順民啦，留有用之身，有錢齊齊搵，有港齊齊賣

唔好妄挑戰端

其實你真係膠膠地
人地啲point都唔係咁嘅意思
不斷攻擊稻草人
啲邏輯論證又混亂
學史唔係睇得多就ok架

靖康之亂都叫外族打入黎；就算國共內戰都係兩批人互打，但六四就完全係政府公然屠殺自己既人民，自己國內既學生